【貿易戰】貿戰加劇中國就業問題 數百萬畢業生將成失業者

【貿易戰】貿戰加劇中國就業問題 數百萬畢業生將成失業者

原本進展良好的中美貿易談判，近期增添不少變數。《美國之音》報道，近期一項調查顯示，受大學畢業生工作專業不對口影響，今年實際就業率只有52%，意味著最少400萬名畢業生將成為失業群體。

報道引述中國勞工通訊發言人郭展睿指，畢業生在中國一直是問題，受貿易戰影響，預計今年的就業問題會更嚴重。他認為，畢業生或需更長時間找工作，又或接受一份薪水較低或前景差的工作。中南財經政法大學勞動經濟研究所所長王長城則表示，除中美貿易問題外，經濟發展由高速增長走到質量增長，令社會對就業的需求量變少。

讀完大學 返鄉下種田
正爆 又唔洗OT
開心

將畢業生減少就掂啦

讀完書咪岩囉 出黎即刻當兵去征服美帝

唔洗驚喎 香港政府會有專材計劃幫大陸人

三和大神

你地hyper到好似香港完全沒影響咁

兒登不意外

一帶一路新定義

屌你啦 支那好 香港都係死
支那收皮 香港都係死
係都攬炒啦

百萬畢業生返鄉種大豆
又贏

兒登仔有排都未畢業啦，驚乜

上山下鄉 返鄉創業

見近排香港話考慮請外地勞工就知仆街

班畢業生有1%落黎，已經令香港新世代玩完，迫上大灣區

咁你以家死左未

show blocked user

又一大班年輕新力軍出黎做雞

講真
支那好，香港死撚硬
支那死，香港可能有一線生機

利申：已決定移民

佢地淨係想見到自己想見到既野 圍爐打J
影響個part完全無視 其實呢到係咪大部人都係拎緊綜援 住緊公屋 日日唔洗返工?唔洗養家既廢青

所以就要做狗，愛國？

有無諗過今日既果，係邊個種下。

其實你地覺唔覺得自己講野同班5 毛一樣咁偏激 分別就係佢地收5毛 你地係發洩

一件事有正反好正常 立場只可選一邊 但諗野可以唔係

如果中美可以cold war直接斷交 根本就唔撚洗談判 證明兩邊都認為cold war係對實體經濟有損害 對社會衝擊好大 所以美國不斷增加自己談判籌碼去傾

但以你地既思維去領導美國 肯定唔撚理班平民死活 直接cold war or 打仗

咁消極不如自殺算啦 話唔定下世可以投胎去美國